{
  "What is MAPO?": "什麼是 MAPO？",
  "Currency for the permissionless, digital future.": "未來無需許可的數字貨幣。",
  "Currency of MAP Protocol omnichain apps.": "MAP Protocol 全鏈應用的貨幣。",
  "Get MAPO": "獲取 MAPO",
  "Current MAPO Price（USD）": "當前 MAPO 價格（美元）",
  "Data Source: ": "數據來源：",
  "(LAST 24 HOUR)": "（最近24小時）",
  "MAPO is a cryptocurrency. It is the digital money that opens the door for you to access the Bitcoin-level peer-to-peer omnichain network. If you’re new to crypto, here's how MAPO differs from traditional money.": "MAPO 是一種加密貨幣。它是開啟您進入比特幣級別點對點全鏈網絡大門的數字貨幣。如果您對加密貨幣不熟悉，這裡有些關於 MAPO 如何不同於傳統貨幣的信息。",
  "Open to all, truly borderless": "對所有人開放，真正無國界",
  "MAPO is open and accessible to anyone with an internet connection and a crypto wallet, transcending geographical boundaries.": "MAPO 對所有有互聯網連接和加密錢包的人開放，超越地理界限。",
  "You have the full autonomy": "您擁有完全的自主權",
  "MAPO users have full control over their funds and transactions, eliminating the need for intermediaries like banks or any other third parties.": "MAPO 用戶對他們的資金和交易擁有完全的控制權，無需通過銀行或任何其他第三方中介。",
  "Privacy by default": "默認隱私保護",
  "MAPO prioritizes user privacy by default. While transactions are recorded on a public ledger, user identities are often pseudonymous.": "MAPO 默認優先考慮用戶隱私。雖然交易記錄在公共賬本上，但用戶身份通常是匿名的。",
  "Peer-to-peer, no third parties": "點對點，無需第三方",
  "You can send your MAPO without any intermediaries such as banks or payment processors. Sending MAPO is just like cash handover, but it’s online and secured by cryptography.": "您可以不經過任何中介，如銀行或支付處理商，發送您的MAPO。發送 MAPO 就像交接現金一樣，但它是在線的，並通過加密技術保障安全。",
  "Transparency and equity": "透明和公平",
  "User Experience": "用戶體驗",
  "All MAPO transactions are recorded on the MAP Relay Chain, ensuring transparency and immutability. This means you can verify transactions independently.": "所有 MAPO 交易都記錄在 MAP 中繼鏈上，確保了透明性和不可變性。這意味著您可以獨立驗證交易。",
  "Code is law": "代碼即法律",
  "MAPO operates based on predefined, immutable rules encoded in the software. The system's rules and monetary policy cannot be altered by any central authority.": "MAPO 根據軟件中編碼的預定義的不可變規則運作。系統的規則和貨幣政策不能被任何中央權威機構更改。",
  "Want to buy some MAPO? It's common to mix up MAP and MAPO. MAPO is the ticker name on the MAP Relay Chain, while MAP is the name on other chains.": "想要購買一些 MAPO 嗎？人們常常將 MAP 和 MAPO 混淆。MAPO 是 MAP 中繼鏈上的交易代號，而 MAP 是其他鏈上的名稱。",
  "To explore the MAP Protocol ecosystem,  MAPO is what you're probably looking to buy. More on Get MAPO.": "要探索 MAP 協議生態系統，您可能想要購買的是 MAPO。<link1>更多關於獲取 MAPO</link1>。",
  "What’s unique about MAPO?": "MAPO 有什麼獨特之處？",
  "There are many cryptocurrencies and lots of other tokens in the blockchain space, but there are some things that only MAPO can do.": "區塊鏈空間中有許多加密貨幣和其他的代幣，但有些事情只有 MAPO 能做。",
  "MAPO fuels MAP Protocol": "MAPO 是 MAP 協議的動力",
  "MAPO is the heart of MAP Protocol. When you send MAPO or use an app on MAP Protocol, you'll pay a fee in MAPO to use the MAP Protocol network. This fee serves as an incentive for a block producer to process and verify your activity on the network.": "MAPO 是 MAP 協議的核心。當您發送 MAPO 或在 MAP 協議上使用應用程序時，您將用 MAPO 支付費用以使用 MAP 協議網絡。這個費用是對區塊生產者處理和驗證您在網絡上活動的激勵。",
  "Validators are like the gatekeepers of MAP Protocol—they check and ensure all the transactions are valid and accurate. They are randomly selected to verify new translations and add them to a blockchain. Validators will be rewarded with a small amount of MAPO for the work they do.": "驗證者就像是 MAP 協議的守門人——他們檢查並確保所有交易都是有效且準確的。他們被隨機選中來驗證新的轉賬並將其加入區塊鏈。驗證者會因為他們的工作獲得一小筆 MAPO 作為獎勵。",
  "There are certain hardware and software requirements you need to meet to become a validator. You can check out the details on Run a Node.": "要成為驗證者，您需要滿足一定的硬件和軟件要求。您可以在 <link1>運行節點</link1> 上查看詳細信息。",
  "Besides those requirements, validators also need to stake a certain amount of MAPO to help secure the whole MAP Protocol network and earn rewards. If prefer to secure the omnichain network without building a node, you can still participate in staking by delegating your MAPO. More on staking.": "除了那些要求，驗證者還需要質押一定數量的 MAPO 來幫助保護整個 MAP 協議網絡並賺取獎勵。如果您更傾向於在不建立節點的情況下保護全鏈網絡，您仍然可以通過委託您的 MAPO 來參與質押。<link1>更多關於質押</link1>。",
  "What is MAP Protocol?": "什麼是 MAP 協議？",
  "To know more about MAP Protocol — the technology behind MAPO, check out the info on this page.": "要了解更多關於 MAP 協議——MAPO 背後的技術，請查看本頁面上的信息。",
  "MAPO underpins the omnichain financial system": "MAPO 支持全鏈金融系統",
  "Moving beyond mere transactions, the omnichain community is crafting an all-encompassing financial network that is peer-to-peer and universally accessible.": "全鏈社區正在構建一個超越簡單交易的全面金融網絡，這個網絡是點對點的，可以被普遍訪問。",
  "Currently, users can earn MAPO through staking. However, as MAP Protocol evolves and expands, forthcoming functionalities like borrowing and lending will be introduced, broadening the utility of MAPO.": "目前，用戶可以通過質押賺取 MAPO。然而，隨著 MAP 協議的發展和擴展，即將引入借貸等功能，擴大 MAPO 的實用性。",
  "Uses for MAPO grow every day": "MAPO 的使用場景每天都在增長",
  "Because MAP Protocol is programmable, developers can shape MAPO in countless ways. Here are just some of the things you can do with MAPO.": "因為 MAP 協議是可編程的，開發者可以以無數方式塑造 MAPO。以下只是一些您可以用 MAPO 做的事情。",
  "Swap tokens — you can trade MAPO with tokens on multiple different chains.": "<link1>代幣兌換</link1> — 您可以將 MAPO 與多個不同鏈上的代幣進行交易。",
  "Earn interest — stake MAPO and get rewarded.": "<link1>賺取利息</link1> — 質押 MAPO 並獲得獎勵。",
  "Get stablecoins — access the world of cryptocurrencies with a steady, less volatile value.": "<link1>獲取穩定幣</link1> — 進入具有穩定、波動性更小價值的加密貨幣世界。",
  "Where to get MAPO": "在哪裡可以獲得 MAPO",
  "You can get MAPO from a centralized exchange or decentralized exchange but different countries may have different policies. Check to see which would be the best way for you to get MAPO.": "您可以通過中心化交易所或去中心化交易所獲得 MAPO，但不同國家的政策可能有所不同。檢查以確定對您來說獲取 MAPO 的最佳方式。",
  "Why does MAPO have value?": "為什麼 MAPO 有價值？",
  "MAPO holds different values for different people.": "MAPO 對不同的人有不同的價值。",
  "For users of MAP Protocol, MAPO is valuable because it lets you pay transaction fees.": "對於 MAP 協議的用戶，MAPO 之所以有價值，是因為它可以讓您支付交易費用。",
  "Others see it as a digital store of value because the creation of new MAPO slows down over time.": "其他人將其視為數字價值儲藏，因為新 MAPO 的創造隨時間推移而減慢。",
  "In the future, MAPO will also become valuable to users of financial apps on MAP Protocol, as they can use MAPO for lending, borrowing, streaming, or even as a payment system.": "在未來，MAPO 也將對 MAP 協議上的金融應用程序用戶有價值，因為他們可以使用 MAPO 進行借貸、借款、流媒體播放，甚至作為支付系統。",
  "There are also users who are investors who take MAPO as their investment similar to Bitcoin or other cryptocurrencies.": "也有把 MAPO 當作投資的用戶，類似於比特幣或其他加密貨幣的投資者。",
  "MAPO is not the only token in crypto": "MAPO 不是加密貨幣中唯一的代幣",
  "The crypto space allows anyone to create new assets and trade them across various platforms. These assets are often labeled as 'tokens'. From traditional assets like gold and real estate to innovative concepts like art and even personal value, tokenization is reshaping how we think of ownership.": "加密空間允許任何人創造新資產並在不同平台上交易。這些資產通常被標記為'代幣'。從黃金和房地產這樣的傳統資產到藝術甚至個人價值這樣的創新概念，代幣化正在重新塑造我們對所有權的思考。",
  "The crypto landscape houses countless tokens, each with its unique utility and value. The ongoing innovation by developers ensures that new tokens continually emerge, each paving the way for novel opportunities and market expansion.": "加密領域內有無數的代幣，每個代幣都有其獨特的用途和價值。開發者的持續創新確保不斷有新代幣出現，每一個都為新機會和市場擴張鋪平道路。",
  "More on tokens": "關於代幣的更多信息",
  "Stablecoins": "穩定幣",
  "Decentralized finance (DeFi)": "去中心化金融（DeFi）",
  "Decentralized organizations (DAOs)": "去中心化組織（DAO）",
  "Non-fungible tokens (NFTs)": "非同質化代幣（NFT）",
  "Different types of tokens": "不同類型的代幣",
  "Tokens that mirror the value of a traditional currency such as dollars. This solves the volatility problem with many cryptocurrencies.": "反映傳統貨幣（如美元）價值的代幣。這解決了許多加密貨幣的波動性問題。",
  "Governance tokens": "治理代幣",
  "Tokens that represent voting power in decentralized organizations.": "代表去中心化組織中投票權的代幣。",
  "Sh*t coins": "垃圾幣",
  "Because anyone — even people with bad intentions — can create a new token, always do your research before deciding to invest in them!": "因為任何人——即使是有惡意的人——都可以創造一個新代幣，在決定投資之前，請務必做好研究！",
  "Collectible tokens": "可收集代幣",
  "Tokens that represent a collectible game item, piece of digital art, or other unique assets. Commonly known as non-fungible tokens (NFTs).": "代表可收集的遊戲物品、數位藝術品或其他獨特資產的代幣。通常稱為非同質化代幣（NFT）。"
}